{"title": "Hỏi đáp: ọc sữa", "question": "Bé nhà em hơn 1 tháng tuổi. Dạo này bé hay bị ọc sữa. Như vậy thì bé có bị gì không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn tham khảo ở đây:,tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/oc-sua/,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ  ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/oc-sua-22234/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho trẻ sinh non", "question": "Xin chào bác sĩ! Em sinh non khi bé được 31 tuần 4 ngày, cân nặng là 1,6kg. Cháu nằm lồng ấp 15 ngày thì về nhà hiện nay cháu được 1 tháng 15 ngày cân nặng 2,5kg.Từ khi về nhà cháu chưa tiêm phòng gì cả. Ngày 6/11 này tại trạm y tế có đợt tiêm 5 in 1 liệu bé nhà em đã đủ tiêu chuẩn để được tiêm chưa ạ? Và bé sinh non có yêu cầu về tiêm chủng khác với những bé đủ tháng không ạ? Em rất mong sự phản hồi sớm từ bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn sẽ được tiêm ngừa lao trước. Khi nào bé được trên 4,5 Kg và có sức khỏe ổn định sẽ tiêm vắc-xin Quinvaxem.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-tre-sinh-non/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng rưỡi bú ít", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai nhà em sinh đuợc 2,55kg lúc 38.5 tuần. Trong tháng bé bú khá tốt, 30% sữa mẹ, còn lại là sữa ngoài, bé bú được khoảng 30-50ml/lần. Bé bú bình hòan toàn do không chịu ti mẹ. Tái khám sơ sinh 1 tháng 5 ngày cân nặng 4.1kg, cao 51cm, do vặn mình nên bác sĩ có kê đơn Appeton infant ngày 10 giọt vả 1/2 ống calcium corbier. Tuy nhiên khỏang 1 tuần gần đây bé bú ít hẳn, mỗi lần chỉ được 30ml là bé nhè ra hoặc ngủ, ép thì đựoc 40-50ml, do mẹ đã có sữa nhiều nên bé chủ yếu bú sữa mẹ khỏang 80%. Bé vẫn tiêu tiểu bình thuờng, ngày đi tiêu 1-2 lần và rất dễ bị són khi xì hơi. Hằng ngày bé vẫn phơi nắng 15-20p. Giấc ngủ bé khỏang 1h-2h. Ban đêm thì bú ít hơn ban ngày 1 chút. Bác sĩ cho em hỏi trong truờng hợp hiện nay bé được 1 tháng rưỡi nhưng bú rất ít chưa tới 500ml/ngày như vậy thì có ổn không? Có nên cho bé bú thêm sữa ngoài nhiều hay không? Em có cân thì bé được khoảng 4.2 – 4.3kg thời điểm hiện tại. Mong Bác Sĩ tư vấn giúp em.", "answer": "Chào bạn,,Lượng sữa bú tối thiểu mỗi ngày của bé sẽ bằng 150 ml nhân với cân nặng. Như vậy, bé cần bú tối thiểu mỗi ngày 630 mL. Nếu sữa mẹ đủ thì không cần bú thêm sữa ngoài. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-ruoi-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tái khám sau sinh", "question": "Chào Bác sĩ, Bác sĩ cho em hỏi em sanh ở Từ Dũ nay bé được tròn 1 tháng tuổi. Em muốn tái khám cho bé ở bệnh viện chứ không muốn về địa phương có được không? Và vô khám thì em khám ở khu nào khoa nào? Cho em hỏi thêm dạo gần đây bé hay bị gặng đỏ mặt và cong cả người. Mỗi lần vậy bé hay ọc sữa. Như vậy thì bé có sao không? Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé khám ở phòng khám trẻ em dịch vụ ở khu M1 của bệnh viện, số 227 Cống Quỳnh. Bạn nên cho bé phơi nắng sáng, uống thêm 400 UI vitamin D.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tai-kham-sau-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đã tiêm vgsvb nên tiêm vaccin 6 trong 1 hay 5 trong 1", "question": "Chào Bác Sĩ. Bé của em được 2 tháng tuổi. Lúc trước bé sinh ở Bệnh viện Từ Dũ, bé đã tiêm BCG và VGSVB. Bác sĩ cho em hỏi là bé nên tiêm mũi 6 trong 1 hay mũi 5 trong 1 vì em thấy bé đã tiêm mũi VGSVB rồi. Nếu bé tiêm mũi 5 trong 1 thì có cần tiêm thêm mũi VGSVB nữa không? Xin Bác Sĩ hướng dẫn giúp em rõ hơn về vấn đề này. Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Vắc-xin 5 trong 1 của Chương trình Tiêm chủng mở rộng (Quinvaxem) có thành phần ngừa bạch hầu, uốn ván, ho gà, HIb, VGSV B nhưng không có thành phần ngừa bại liệt. Vắc-xin 6 trong 1 (Infanrix HEXA) có tất cả các thành phần trên. Bé phải tiêm ngừa VGSV B tổng cộng 4 lần, gồm 1 lần sau sinh và 3 lần nhắc lại trong vòng 12 tháng đầu đời.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-da-tiem-vgsvb-nen-tiem-vaccin-6-trong-1-hay-5-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 8 tháng tuổi bị biếng ăn", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai nhà em lúc mới sinh cân nặng được 2,9kg, bú mẹ hoàn toàn được 5,5 tháng thì bắt đầu dặm thêm sữa bột vì mẹ không đủ sữa cho nhu cầu của bé. Sau đó bé bị bệnh viêm họng, cảm sốt cho đến bây giờ bé đã được gần 9 tháng tuổi, cũng chỉ nặng 7kg, cao 70cm (bằng cân nặng lúc bé 5,5 kg). Em đã thay đổi khẩu phần ăn cho bé đa dạng, từ bột ngọt, bột mặn, sang nấu cháo với đầy đủ tinh bột, đạm, rau, chất béo nhưng bé vẫn không thích ăn, mỗi lần ăn chỉ vài muỗng, uống sữa ngày 2 – 3 lần, mỗi lần 60 ml. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em biện pháp nào cải thiện tình trạng trên? Thực đơn dinh dưỡng nào phù hợp cho bé? Vì khi bé thấy muỗng là né tránh rồi! Cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng vì tình trạng con bạn cần được thăm khám để chẩn đoán có bệnh lý gì không và cần phải điều trị lâu dài.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-8-thang-tuoi-bi-bieng-an/"}
{"title": "Hỏi đáp: đăng kí tiêm chủng cho bé", "question": "Thưa bác sĩ! Bé của em được gần 2 tháng, chuẩn bị tiêm vacxin 5in1. Em xin hỏi, em có KT3 ở tp có được tiêm ngừa tại BV không? Nếu không đựơc thì khi tiêm ngừa ở trạm y tế địa phương em cần chuẩn bị gì cho bé và theo dõi bé sau khi tiêm như thế nào? Có nhiều trường hợp tử vong sau khi tiêm, em rất lo lắng ạ. Em xin cảm ơn rất nhiều!", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé tiêm ngừa ở trạm y tế hoặc ở bệnh viện. Khi đưa bé đi tiêm, bạn cần đem theo giấy xuất viện của mẹ (và bé nếu có), sổ tiêm chủng, sổ sức khỏe trẻ em (nếu có), giấy chứng nhận tiêm chủng lao và VGSV B. Khi đi tiêm, bạn cần chủ động thông báo cho bác sĩ những dấu hiệu bất thường của bé nếu có khi bác sĩ khám sàng lọc cho bé. Sau khi tiêm, bạn theo dõi cho bé tại chỗ tiêm 30 phút và theo dõi sát sao bé trong 48 giờ sau tiêm để có thể đưa bé đến bệnh viện Nhi đồng kịp thời. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dang-ki-tiem-chung-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé 3 tháng", "question": "Con em sinh ngày 8/8/2015, đến nay bé gần 3 tháng tuổi, đã chích ngừa vacxin Quinvaxem và uống ngừa bại liệt cho bé lúc 2 tháng tuổi. Sau khi uống bé về nhà khóc thét nhiều giờ, không chịu bú và tối đến thì sốt gần 38 độ, em sợ bé bị phản ứng thuốc nên mũi thứ 2 chưa đi chích.Bác sĩ cho em hỏi thời gian tối đa em bé phải chích ngừa các bệnh này là khi nào ạ? Hiện tại có các vacxin riêng lẻ của 6 bệnh này không, em định chích riêng lẻ cho bé, nếu em cho bé chích trước một số bệnh có vacxin thì khi có thuốc dịch vụ em chích cho bé thì bị trùng lắp có sao không? Em cảm ơn nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Thời gian chích nhắc tối thiểu là 1 tháng, nên hoàn tất 3 mũi tiêm trong vòng 12 tháng đầu đời. Nếu bạn muốn chủng ngừa từng bệnh riêng thì chỉ có vắc-xin ngừa bại liệt, ngừa viêm gan siêu vi B. Chích vắc-xin trùng lắp không gây hại cho sức khỏe nhưng mỗi lần tiêm bất kỳ thuốc gì vào người là có nguy cơ sốc thuốc, phản ứng phụ, cho dù đó là vitamin.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-be-3-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Huyết thanh viêm gan b", "question": "Bác sĩ cho em hỏi: bệnh viện mình có thuốc huyết thanh tiêm cho bé sau sinh không ạ? Và giá tiền là bao nhiêu? Em bị nhiễm virut viêm gan B, dự định cuối tháng 11 xuống bệnh viện Từ Dũ sinh. Mong đựoc bác sĩ hồi âm. Em cảm ơn nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại bệnh viện có kháng thể ngừa viêm gan siêu vi B. Giá tiền từ khoảng 800.000 (thuốc Hàn Quốc) đến khoảng 1.600.000 (thuốc Ý, Đức). Khi đến sinh tại bệnh viện, bạn cần thông báo cho nhân viên nhận bệnh về tình trạng nhiễm virus viêm gan B và nộp kết quả xét nghiệm viêm gan. Lưu ý, xét nghiệm này phải được thực hiện trong vòng 6 tháng trước khi sinh. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/huyet-thanh-viem-gan-b-22203/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé gần 6 tháng đi ngoài nhiều lần trong ngày", "question": "Chào bác sĩ, con em được 5 tháng 3 tuần. Lúc 5,5 tháng bé bị sốt mọc răng, bé sốt 3 ngày thì khỏi. Nhưng sau đó bé lại đi ngoài 3-4 lần trong ngày, phân vàng có hột, đôi khi có nước, bé bị như vậy trong khoảng tuần nay, hiện giờ chưa hết, bé vẫn bú sữa, chơi đùa bình thường. Bé nhà em chỉ mới biết lật trong 3 ngày nay, và cũng mới ăn dặm trong 3 ngày nay, bé ăn 1 lần/ ngày. Bé bú sữa ngoài lúc 3 tháng tuổi. Cho em hỏi tình trạng bé đi ngoài như vậy có sao không? Xin bác sĩ cho em lời khuyên. Cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn đang bị tiêu chảy cấp. Bạn nên tạm thời ngưng ăn dặm, cho bé uống nước nhiều để bù dịch, lưu ý vệ sinh khi thay tã, rửa tay trước khi cho bú. Nếu tình trạng tiêu chảy không hết thì đưa đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gan-6-thang-di-ngoai-nhieu-lan-trong-ngay/"}
